# Recipes
  
Реализовать АПИ для приложения “Каталог рецептов”.  
  
1) разрешается использовать микрофрэймворки (psr7 middleware,Lumen, Silex, Slim)  
2) АПИ желательно должно соответствовать РЕСТ стандартам, за исключением некоторых методов которые можно реализовать в виде RPC.  
3) АПИ должно давать возможность:  
 a) создать юзера,   
 б) залогиниться,   
 в) создавать, редактировать и удалять от лица этого юзера рецепты  
 г) так же обязательным полем у рецепта является фотография, следовательно нужно АПИ для загрузки фотографий.   
  
Для реализации самого АПИ и сопутствующего ему функционала запрещается использовать библиотеки.  
  
База данных PostgreSql  
Версия PHP > 7  

---
# Demo  

http://thesuper.ml/  

---

# Общие принципы работы API  
  
Принимаются запросы multipart/form-data, application/x-www-form-urlencoded, json.  
Метод запроса POST/GET/JSON.  
  
Общий вариант успешного ответа:  
  
    200 OK  
    {  
      ...какие-то данные...  
      "status": "success"  
    }  
  
Общий вариант ошибочного ответа:  
  
    400 Bad Request (или другие коды отличные от 200)  
    {  
      ...какие-то данные...  
      "status": "fail"  
    }  
  
Ответ может содержать некоторые общие поля:  
**error**: ['error_mnemonic', 'other_error_mnemonic'] - Массив кодов ошибок   
**error_description**: ['Error one description', 'Error two description'] - Массив читаемых описаний ошибок  
**messages**: ['Some message'] - Массив сообщений  
**output**: [] - Массив вывода во время работы скрипта  
  
# Методы API  
  
**/user/register/ - Регистрация нового пользователя**  
  
Входящие параметры:  
login - логин  
password - пароль  
name - Имя (Фамилия)  
  
Успешный ответ:  
user_id - id новго пользователя  
token - токен для дальнейших запросов на методы требующие авторизации  
  
Коды ошибок (в error):  
short_password - Слишком короткий пароль, мин. длина 6 символов  
user_exists - Пользователь с таким login уже существует  
  
  
**/user/authenticate/ - Авторизация пользователя**  
  
Входящие параметры:  
login - логин  
password - пароль  
  
Успешный ответ:  
user_id - id новго пользователя  
token - токен для дальнейших запросов на методы требующие авторизации  
  
Коды ошибок:  
wrong_login_password - Неверные логин или пароль  
  
  
**/user/info/ - Информация о пользователе**  
  
Входящие параметры:  
token - токен полученный при авторизации/регистрации  
  
Успешный ответ:  
Поля с информацией о пользователе.  
  
Коды ошибок:  
access_denied - Невалидный токен  
  
  
**/user/logout/ - Завершить сессию пользователя**  
  
Входящие параметры:  
token - токен полученный при авторизации/регистрации  
  
Коды ошибок:  
access_denied - Невалидный токен  
  
  
**/recipe/create/ - Добавить новый рецепт**  
  
Входящие параметры:  
token - токен полученный при авторизации/регистрации  
title - Заголовок рецепта  
description - Описание рецепты (plain text)  
  
Успешный ответ:  
recipe_id - id новго рецепта  
  
Коды ошибок:  
access_denied - Невалидный токен  
recipe_exits - Рецепт с таким title и description уже был создан этим пользователем.  
recipe_create_error - Не удалось сохранить рецпет  
  
  
**/recipe/update/ - Обновить информацию о рецепте**  
  
Входящие параметры:  
token - токен полученный при авторизации/регистрации  
title - Заголовок рецепта  
description - Описание рецепты (plain text)  
recipe_id - id обновляемого рецепт  
  
Коды ошибок:  
access_denied - Невалидный токен  
recipe_update_error - Не удалось обновить рецепт  
  
  
**/recipe/delete/ - Удалить рецепт (и фото связанные с ним)**  
  
Входящие параметры:  
token - токен полученный при авторизации/регистрации  
recipe_id - id удаляемого рецепта  
  
Коды ошибок:  
access_denied - Невалидный токен  
recipe_delete_error - Не удалось удалить рецепт  
  
  
**/recipe/list/ - Список рецептов пользователя**  
  
Входящие параметры:  
token - токен полученный при авторизации/регистрации  
  
Опциональные входящие параметры:  
limit - ограничить количество рецептов в ответе (по умолчанию равно максимальному возможному значению 100)  
offset - смещение в выборке  
order - упорядочить выборку (возможные варианты 'id', 'title', 'description', 'date_added', 'date_updated'. По умолчанию date_added)  
direction - направление asc/desc (убывание / возрастание, по умолчанию desc)  
  
Успешный ответ:  
list - Массив объектов данных о рецептах:  
  
      {  
        "id": 45,  
        "user_id": 12,  
        "title": "My recipe",  
        "description": "My description",  
        "date_added": "2018-05-02T19:27:15+00:00",  
        "date_updated": "2018-05-02T21:43:22+00:00",  
    	imgeges: [] - массив объектов изображений  
      }  
  
Коды ошибок:  
access_denied - Невалидный токен  
recipe_delete_error - Не удалось удалить рецепт  
  
  
**/recipe/item/ - Информация о рецепте**  
  
Входящие параметры:  
token - токен полученный при авторизации/регистрации  
recipe_id - id рецепта  
  
Успешный ответ:  
item - объект данных рецепта  
  
      {  
        "id": 45,  
        "user_id": 12,  
        "title": "My recipe",  
        "description": "My description",  
        "date_added": "2018-05-02T19:27:15+00:00",  
        "date_updated": "2018-05-02T21:43:22+00:00",  
    	imgeges: [] - массив объектов изображений  
      }  
  
Коды ошибок:  
access_denied - Невалидный токен  
recipe_does_not_exits - Рецепт не существует  
  
  
**/image/upload/ - Загрузка одного или нескольких изображений.**  
  
*1) Загрузка одного/нескольких изображений через multipart/form-data (html форма)*  
  
Входящие параметры:  
token - токен полученный при авторизации/регистрации  
recipe_id - id рецепта для привязки изображений.  
  
все поля типа файл (<input type="file">) будут проверены на соответствие разрешенным расширениям (jpg,jpeg,png,gif) и загружены.  
  
Результат:  
success: [...] - массив имен файлов которые были успешно загружены (ответ будет ошибочным если ни одного файла не было загружено успешного)  
fail: [...] - массив имен файлов которые не были загружены  
  
Коды ошибок:  
recipe_does_not_exits - Рецепт не существует  
no_images_were_uploaded - Не было загружено ни одного изображения  
no_images_found - Не было передано ни одного изображения  
  
*2) Загрузка одного изображения в json.*  
  
Входящие параметры:  
token - токен полученный при авторизации/регистрации  
recipe_id - id рецепта к которму будут привязаны изображения.  
image_name - имя с расширением (пример: photo.jpg);  
image_data - base64 encoded данные  
  
Коды ошибок:  
recipe_does_not_exits - Рецепт не существует  
no_images_were_uploaded - Не было загружено ни одного изображения  
no_images_found - Не было передано ни одного изображения  
  
  
**/image/delete/ - Удаление изображений.**  
  
Входящие параметры:  
token - токен полученный при авторизации/регистрации  
image_id - id удаляемого изображения (или массив id, вроде такого ?image_id[]=1&image_id[]=2&image_id[]=3)  
  
Результат:  
success: [...] - массив id файлов которые были успешно удалены  
fail: [...] - массив шв файлов которые не были удалены  
  
Коды ошибок:  
no_image_ids - Не было предоставлено ни одного корректного id (существует в базе и принадлежит текущему пользователю)  
no_images_were_deleted - Не было удалено ни одного изображения (success - пустой)  
  
  
  
